# Команды

## `--help`

У многих команд есть дополнительные опции. Чтобы перечислить опции конкретной команды, воспользуйтесь флагом `--help`:

```bash
# Подставьте вместо `cmake` интересующую вас команду
$ clippy cmake --help
```

## Autocompletion

Поддерживается простое автодополнение для основных команд (перечислены в [`commands.txt`](/commands.txt)).

---

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `hi`   | Сказать "Привет!" |
| `help` | Напечатать список всех команд |

## Уровень репозитория

Эти команды можно запускать в любом месте репозитория:

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `update` | Обновить репозиторий курса и сабмодули. После `update` стоит выполнить команду `cmake` |
| `cmake` | Перегенерировать файлы сборки (`--clean` – со сбросом кэша). Следует выполнять после обновления репозитория и после добавления новых файлов к решению задачи |
| `warmup` | Собрать общие библиотеки (цели перечислены в `warmup_targets` в конфиге `.clippy.json`) |
| `status`, `st` | Напечатать информацию о текущем рабочем окружении и текущей задаче |

## Уровень задачи

Эти команды нужно вызывать из директории с задачей (в том числе из любой поддиректории):

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `test` | Собрать и запустить тесты текущей задачи |
| `target` | Собрать и запустить конкретную цель задачи, с помощью `-p/--profile` можно указать профиль для сборки |

### Линтеры

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `format` | Отформатировать код решения с помощью [`clang-format`](https://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html). Используется конфиг `.clang-format` из корня репозитория |
| `tidy` | Применить [`clang-tidy`](https://clang.llvm.org/extra/clang-tidy/) на решении задачи. Используется конфиг `.clang-tidy` из корня репозитория |
| `lint` | Применить линтеры (`clang-format` и `clang-tidy`) на решении задачи |

## Сабмит решений

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `attach` | Клонирует remote репозиторий решений локально в соседнюю с репозиторием курса директорию, связывает репозиторий курса с репозиторием решений (для команд `commit`, `push` и т.д.) |
| `commit`, `ci` | Коммитит файлы теущей задачи (см. `submit_files` в `task.json`) в ветку локального репозитория с решениями |
| `push` | Пушит коммиты из ветки текущей задачи локального репозитория решений в remote-репозиторий решений | 
| `merge-request` | Создает для текущей задачи MR из ветки решения в `master` со всеми запушенными коммитами |
